\documentclass[12pt]{book}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{color}

	
\setcounter{tocdepth}{2}

\begin{document}

	\chapter{F\'ormulas \'utiles}
	
	En este cap\'itulo vamos a distintas f\'ormulas matem\'aticas.
	
		\section{S\'imbolo de ra\'iz cuadrada}
		
		La ra\'ices cuadradas tiene esta forma $ \sqrt{x} $ su gr\'afica es la siguiente:
	
		\begin{figure}[htb!]
			\includegraphics[scale=0.5]{Imagen1-1.png}\label{fig:Imagen1.1}
			\caption{Gr\'afica de ra\'iz cuadrada}
		\end{figure}
		
		Como se puede observar en la figura \ref{fig:Imagen1.1} este tipo de gráfica no tiene números negativos \footnote{Esta gr\'afica se puede representar en Geogebra}
		
		\section{Fracciones}
		
			Las fracciones son muy \'utiles, la forma de representar matem\'aticamente es la siguiente $\frac{a}{b+c}$. Algunas de las maneras de representar fracciones de forma
visual es como se puede ver en la siguiente imagen \ref{fig:Imagen2}.\footnote{Existe otras maneras de representarlo}
		
			\begin{figure}[htb!]
				\includegraphics[scale=0.75]{Imagen2.png}\label{fig:Imagen2}
				\caption{Fracciones}
			\end{figure}
	
		\section{Ecuaci\'on Cuadr\'atica}
		
			Donde x es la variable, y a, b y c constantes; a es el coeciente cuadr\'atico (distinto de 0), b el coeficiente lineal y c es el t\'ermino independiente. Este
polinomio se puede interpretar mediante la gr\'afica \ref{fig:Imagen1.1} de una funci\'on cuadr\'atica, es decir, por una par\'abola. Esta representaci\'on gr\'afica es \'util, porque las abscisas de las intersecciones o punto de tangencia de esta gr\'afica, en el caso de existir, con el eje X son las ra\'ices reales de la ecuaci\'on. Si la par\'abola no corta el eje X las ra\'ices son n\'umeros complejos, corresponden a un discriminante negativo y
positivo.\\

			La representaci\'on gr\'afica de la ecuaci\'on cuadr\'atrica \footnote{El v\'ertice de la parabola puede cambiar}
		
			\begin{figure}[htb!]
				\includegraphics[scale=0.75]{Imagen3.png}\label{fig:Imagen3}
				\caption{Ecuaci\'on cuadr\'atica}
			\end{figure}
	
		\section{Ecuaci\'on C\'ubica}
		
			Una ecuaci\'on algebraica de tercer grado o ecuaci\'on c\'ubica con una inc\'ognita es aquella que se puede poner bajo la forma can\'onica: Donde a, b, c y d son n\'umeros que pertenecen a un cuerpo. La representaci\'on gr\'afica de este tipo de ecuaci\'on es el siguiente:\\\\
			
			Como podemos ver \ref{fig:Imagen4} consta de tres partes. \footnote{La forma est\'a relacionada con los valores de a, b y c}
			
			\begin{figure}[htb!]
				\includegraphics[scale=0.75]{Imagen4.png}\label{fig:Imagen4}
				\caption{Ecuaci\'on cuadr\'atica}
			\end{figure}
	
\end{document}